<catalogo>

    <pelicula>
        <id>1</id>
        <titulo>Fast and Furious 8</titulo>
        <caratula>images/f_f8.jpg</caratula>
        <genero>Acción</genero>
        <director>David Yates</director>
        <anio>2017</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>136 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Vin Diesel</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Dwayne "The Rock" Johnson</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                La carrera ha comenzado. Dom Toretto (Vin Diesel) y su equipo volverán en esta ocasión con 
                más ganas de guerra que nunca. No faltarán los excesos de velocidad y la adrenalina a raudales 
                para un filme del que se espera que sea la entrega con más acción de esta saga callejera por excelencia. 
        </descripcion>
        <vendido>si</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <valoracion>4</valoracion>
        <precio_blueray>13.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>11.99€</precio_dvd>
    </pelicula>

    <pelicula>
        <id>2</id>
        <titulo>Animales fantásticos</titulo>        
        <caratula>images/animales_fantasticos.jpg</caratula>
        <genero>Acción</genero>
        <director>David Yates</director>
        <anio>2016</anio>
        <pais>Reino Unido</pais>
        <duracion>128 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Eddie Redmayne</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Katherine Waterston</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                El magizoólogo Newt Scamander acaba de ser expulsado de Hogwarts debido a un incidente relacionado 
                con una de sus criaturas mágicas. El joven mago decide entonces emprender un viaje por el mundo en 
                busca de nuevas variedades de criaturas extraordinarias. 
                Acompañado de una enigmática maleta repleta de los sorprendentes seres que ha coleccionado a lo largo 
                de los años, llega a Nueva York. Allí se cruza por casualidad con Jacob Kowalski (Dan Floger), un                   panadero 
                que acaba de volver de la guerra. 
        </descripcion>
        <vendido>si</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <valoracion>4</valoracion>
        <precio_blueray>13.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>11.99€</precio_dvd>
    </pelicula>

    <pelicula>
        <id>3</id>
        <titulo>Harry Potter</titulo>        
        <caratula>images/harry_potter.jpg</caratula>
        <genero>Acción</genero>
        <director>Chris Columbus</director>
        <anio>2001</anio>
        <pais>Reino Unido</pais>
        <duracion>152 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Daniel Radcliffe</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Rupert Grint</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Harry Potter es un niño huérfano criado por su tío Vernon y su tía Petunia que lo odian. 
                El día de su decimoprimer cumpleaños, Harry recibe la inesperada visita de un hombre,
                Rubeus Hagrid. Este le revela que posee extraordinarios poderes. Lleno de alegría, el chico acepta ir a estudiar 
                a Hogwarts, el famoso colegio de magia y hechicería. Por fin, tiene la oportunidad de hacer amigos. 
                Odiado por Severus Snape, profesor de Pociones, y protegido por Albus Dumbledore, director del colegio, 
                Harry intentará dilucidar el misterio de la piedra filosofal
        </descripcion>
        <valoracion>5</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>si</valorado>
        <precio_blueray>11.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>9.99€</precio_dvd>
    </pelicula>

    <pelicula>
        <id>4</id>
        <titulo>Avatar</titulo>        
        <caratula>images/avatar.jpg</caratula>
        <genero>Acción</genero>
        <director>James Cameron</director>
        <anio>2009</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>161 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Sam Worthington</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Zoe Saldana</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Jake Sully es un antiguo marine que vive postrado en una silla de ruedas, pero cuya determinación 
                y valentía se mantienen intactas. Ahora, tiene una misión entre manos: viajar a Pandora, un planeta 
                del que los humanos extraen un mineral que puede acabar con la crisis energética de la Tierra.  
                Sin embargo, este planeta posee una atmósfera extremadamente tóxica, por lo que se ha creado el 
                programa Avatar, según el cual los humanos unen sus conciencias a un cuerpo biológico que, por 
                control remoto, es capaz de sobrevivir al aire letal.
        </descripcion>
        <valoracion>4</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>11.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>9.99€</precio_dvd>
    </pelicula>

    <pelicula>
        <id>5</id>
        <titulo>Fuga de cerebros</titulo>        
        <caratula>images/fuga_de_cerebros.jpg</caratula>
        <genero>Comedia</genero>
        <director>Fernando González Molina</director>
        <anio>2009</anio>
        <pais>España</pais>
        <duracion>105 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Mario Casas</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Amaia Salamanca</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Esta comedia española nos lleva a conocer la historia de amor entre Emilio, 
                un joven tímido y a decir verdad bastante pésimo tanto en los estudios como en las relaciones 
                amorosas, y Natalia (Amaia Salamanca) la chica más lista y sobre todo más guapa de su instituto. 
                Emilio lleva toda la vida enamorado de Natalia, y justo cuando consigue reunir todo el valor del
                que dispone y decide declararle su amor eterno, la chica le informa de que se va a estudiar Medicina 
                a la Universidad de Oxford.
        </descripcion>
        <valoracion>5</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>si</valorado>
        <precio_blueray>9.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>7.99€</precio_dvd>
    </pelicula>

    <pelicula>
        <id>6</id>
        <titulo>Ted</titulo>        
        <caratula>images/ted.jpg</caratula>
        <genero>Comedia</genero>
        <director>Seth MacFarlane</director>
        <anio>2012</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>106 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Mark Wahlberg</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Mila Kunis</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                La historia se centra en las aventuras de un hombre que ve cómo su osito de 
                peluche de la infancia adquiere vida debido a un deseo que formuló cuando era
                pequeño, convirtiéndose el peluche en un gandul deslenguado que alterará por 
                completo su vida y pondrá en peligro su relación amorosa con su pareja, debido 
                a su comportamiento totalmente salvaje y su conducta fuera de toda norma social.
        </descripcion>
        <valoracion>4</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>10.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>8.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>7</id>
        <titulo>Resacón 2, ahora en Tailandia</titulo>        
        <caratula>images/resacon_2.jpg</caratula>
        <genero>Comedia</genero>
        <director>Todd Phillipse</director>
        <anio>2011</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>102 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Zach Galifianakis</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Bradley Cooper</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                En esta continuación de la comedia Resacón en Las Vegas, Phil (Bradley Cooper), 
                Stu (Ed Helms), Alan (Zach Galifianakis) y Doug (Justin Bartha), viajan a la exótica 
                Tailandia con motivo de la boda de Stu. Tras la locura de noche vivida en Las Vegas, 
                Stu no quiere riesgos y planeó un evento tranquilo antes de la boda. Sin embargo las 
                cosas no siempre salen según lo planeado. Lo que pasa en las vegas se queda en Las Vegas, 
                pero lo que ocurre en Bangkok no puede siquiera ser imaginado.
        </descripcion>
        <valoracion>3</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>10.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>8.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>8</id>
        <titulo>Deadpool</titulo>        
        <caratula>images/deadpool.jpg</caratula>
        <genero>Comedia</genero>
        <director>Tim Miller</director>
        <anio>2016</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>106 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Ryan Reynolds</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Morena Baccarin</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Basado en el anti-héroe menos convencional de la Marvel, Deadpool narra el origen de un 
                ex-operativo de la fuerzas especiales llamado Wade Wilson, reconvertido a mercenario, y 
                que tras ser sometido a un cruel experimento adquiere poderes de curación rápida, adoptando 
                Wade entonces el alter ego de Deadpool. Armado con sus nuevas habilidades y un oscuro y 
                retorcido sentido del humor, Deadpool intentará dar caza al hombre que casi destruye su vida.
        </descripcion>
        <valoracion>5</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>10.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>8.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>9</id>
        <titulo>Cincuenta sombras</titulo>        
        <caratula>images/cincuenta_sombras_mas_oscuras.jpg</caratula>
        <genero>Romance</genero>
        <director>James Foley</director>
        <anio>2017</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>115 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Dakota Johnson</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Jamie Dornan</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Cuando Christian Grey, que se siente herido, intenta convencer a Anastasia Steele de que vuelva 
                a formar parte de su vida, ella le exige un nuevo acuerdo antes de aceptar. Pero cuando la pareja 
                empieza a ser más confiada y a tener una cierta estabilidad, aparecen mujeres del pasado de 
                Christian decididas a frenar en seco sus esperanzas de un futuro juntos... Secuela de "50 sombras 
                de Grey", en la que Grey sigue explorando sus demonios interiores y la joven Anastasia confronta 
                sus sentimientos y confusión sobre su relación con el atractivo millonario, un tipo misterioso 
                lleno de secretos.
        </descripcion>
        <valoracion>2</valoracion>
        <vendido>si</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>11.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>9.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>10</id>
        <titulo>Titanic</titulo>        
        <caratula>images/titanic.jpg</caratula>
        <genero>Romance</genero>
        <director>James Cameron</director>
        <anio>1997</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>195 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Leonardo DiCaprio</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Kate Winslet</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Jack (DiCaprio), un joven artista, gana en una partida de cartas un pasaje para viajar a América 
                en el Titanic, el transatlántico más grande y seguro jamás construido. A bordo conoce a Rose 
                (Kate Winslet), una joven de una buena familia venida a menos que va a contraer un matrimonio de 
                conveniencia con Cal (Billy Zane), un millonario engreído a quien sólo interesa el prestigioso 
                apellido de su prometida. Jack y Rose se enamoran, pero el prometido y la madre de ella ponen 
                todo tipo de trabas a su relación. Mientras, el gigantesco y lujoso transatlántico se aproxima 
                hacia un inmenso iceberg.
        </descripcion>
        <valoracion>5</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>si</valorado>
        <precio_blueray>9.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>7.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>11</id>
        <titulo>El diario de Noa</titulo>        
        <caratula>images/diario_de_noa.jpg</caratula>
        <genero>Romance</genero>
        <director>Nick Cassavetes</director>
        <anio>2004</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>124 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Ryan Gosling</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Rachel McAdams</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                En una residencia de ancianos, un hombre (James Garner) lee a una mujer (Gena Rowlands) una 
                historia de amor escrita en su viejo cuaderno de notas. Es la historia de Noah Calhoun (Ryan Gosling) 
                y Allie Nelson (Rachel McAdams), dos jóvenes adolescentes de Carolina del Norte que, a pesar de vivir
                en dos ambientes sociales muy diferentes, se enamoraron profundamente y pasaron juntos un verano 
                inolvidable, antes de ser separados, primero por sus padres, y más tarde por la guerra.
        </descripcion>
        <valoracion>4</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>10.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>8.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>12</id>
        <titulo>Todos los días de mi vida</titulo>        
        <caratula>images/todos_los_dias_de_mi_vida.jpg</caratula>
        <genero>Romance</genero>
        <director>Michael Sucsy</director>
        <anio>2012</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>104 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Rachel McAdams</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Channing Tatum</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Un accidente de coche deja a Paige (Rachel McAdams) en coma. Cuando se despierta, ha perdido la 
                memoria y no reconoce ni siquiera a su marido Leo (Channing Tatum), con el que llevaba poco tiempo 
                casada. Leo tendrá entonces que volver a conquistar el corazón de su mujer.
        </descripcion>
        <valoracion>5</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>11.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>9.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>13</id>
        <titulo>Buscando a Dory</titulo>        
        <caratula>images/buscando_a_dory.jpg</caratula>
        <genero>Infantiles</genero>
        <director>Andrew Stanton</director>
        <anio>2016</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>103 min</duracion>
        <descripcion>
                Un año después de los acontecimientos narrados en "Buscando a Nemo", Dory vive apaciblemente con 
                Marlin y su hijo Nemo. Pero durante un viaje para ver cómo las mantarrayas migran de vuelta a casa, 
                los problemas de memoria de Dory parecen desaparecer durante un segundo: recuerda que tiene una 
                familia e inmediatamente decide emprender viaje para reencontrarse con sus padres, a los que perdió 
                hace años.
        </descripcion>
        <valoracion>4</valoracion>
        <vendido>si</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>10.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>8.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>14</id>
        <titulo>Up</titulo>        
        <caratula>images/up.jpg</caratula>
        <genero>Infantiles</genero>
        <director>Pete Docter</director>
        <anio>2009</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>96 min</duracion>
        <descripcion>
                Carl Fredricksen es un viudo vendedor de globos de 78 años que, finalmente, consigue llevar a cabo 
                el sueño de su vida: enganchar miles de globos a su casa y salir volando rumbo a América del Sur. 
                Pero ya estando en el aire y sin posibilidad de retornar Carl descubre que viaja acompañado de
                Russell, un explorador que tiene ocho años y un optimismo a prueba de bomba.
        </descripcion>
        <valoracion>5</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>10.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>8.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>15</id>
        <titulo>Descubriendo a los Robinsons</titulo>        
        <caratula>images/robinsons.jpg</caratula>
        <genero>Infantiles</genero>
        <director>Stephen J. Anderson</director>
        <anio>2007</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>107 min</duracion>
        <descripcion>
                Cuando Lewis conoce a un misterioso chico que viene del futuro llamado Wilbur Robinson, ambos 
                harán un viaje en el tiempo donde Lewis descubre el asombroso secreto de la familia Robinson.
        </descripcion>
        <valoracion>2</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>11.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>9.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>16</id>
        <titulo>Monstruos University</titulo>        
        <caratula>images/monstruos_university.jpg</caratula>
        <genero>Infantiles</genero>
        <director>Dan Scanlon</director>
        <anio>2013</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>96 min</duracion>
        <descripcion>
                Mike Wazowski y James P. Sullivan son amigos inseparables, pero no fue siempre así. Cuando 
                se conocieron en la Universidad, no se podían soportar, pero acabaron superando sus diferencias
                y se convirtieron en los mejores amigos. Precuela de la exitosa "Monstruos, S.A.".
        </descripcion>
        <valoracion>4</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>11.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>9.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>17</id>
        <titulo>Insidious</titulo>        
        <caratula>images/insidious.jpg</caratula>
        <genero>Terror</genero>
        <director>James Wan</director>
        <anio>2010</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>102 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Rose Byrne</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Patrick Wilson</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Josh (Patrick Wilson), su esposa Renai (Rose Byrne) y sus tres hijos acaban de mudarse a una 
                vieja casa. Pero, tras un desgraciado accidente, uno de los niños entra en coma y, al mismo 
                tiempo, empiezan a producirse en la casa extraños fenómenos que aterrorizan a la familia. 
        </descripcion>
        <valoracion>5</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>si</valorado>
        <precio_blueray>10.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>8.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>18</id>
        <titulo>Rec</titulo>        
        <caratula>images/rec.jpg</caratula>
        <genero>Terror</genero>
        <director>Jaume Balagueró</director>
        <anio>2007</anio>
        <pais>España</pais>
        <duracion>76 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Manuela Velasco</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Ferrán Terraza</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Cada noche, Ángela (Manuela Velasco), una joven reportera de una televisión local, sigue con su 
                cámara a un grupo profesional distinto. Esta noche le toca entrevistar a los bomberos y tiene la 
                secreta esperanza de poder asistir en directo a un impactante incendio. Pero la noche transcurre 
                tranquilamente. Y cuando, por fin, reciben la llamada de una anciana que se ha quedado encerrada 
                en su casa, no le queda otro remedio que seguirlos durante la misión de rescate. En el edificio 
                donde vive la anciana, los vecinos están muy asustados. La mujer, encerrada en su piso, lanza 
                unos gritos desgarradores... Es sólo el comienzo de una larga pesadilla y de un dramático 
                reportaje único en el mundo.
        </descripcion>
        <valoracion>2</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>9.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>7.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>19</id>
        <titulo>Saw</titulo>        
        <caratula>images/saw.jpg</caratula>
        <genero>Terror</genero>
        <director>James Wan</director>
        <anio>2005</anio>
        <pais>Estados Unidos</pais>
        <duracion>100 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Cary Elwes</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Leigh Whannell</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Adam se despierta encadenado a un tubo oxidado dentro de una decrépita cámara subterránea. A su lado, 
                hay otra persona encadenada, el Dr. Lawrence Gordon. Entre ellos hay un hombre muerto. Ninguno de los 
                dos sabe por qué está allí, pero tienen un casette con instrucciones para que el Dr. Gordon mate a 
                Adam en un plazo de ocho horas. Recordando una investigación de asesinato llevada a cabo por un 
                detective llamado Tapp, Gordon descubre que él y Adam son victimas de un psicópata conocido como Jigsaw. 
                Sólo disponen de unas horas para desenredar el complicado rompecabezas en el que están inmersos.
        </descripcion>
        <valoracion>5</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>11.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>9.99€</precio_dvd>
    </pelicula>
    
    <pelicula>
        <id>20</id>
        <titulo>El Orfanato</titulo>        
        <caratula>images/el_orfanato.jpg</caratula>
        <genero>Terror</genero>
        <director>Juan Antonio Bayona</director>
        <anio>2007</anio>
        <pais>España</pais>
        <duracion>100 min</duracion>
        <reparto>
            <actor>
                <nombre>Belén Rueda</nombre>
            </actor>
            <actor>
                <nombre>Fernando Cayo</nombre>
            </actor>
        </reparto>

        <descripcion>
                Laura se instala con su familia en el orfanato en el que creció de niña. Su propósito es abrir una 
                residencia para niños discapacitados. El ambiente del viejo caserón despierta la imaginación de su 
                hijo, que empieza a dejarse arrastrar por la fantasía. Los juegos del niño inquietan cada vez más a 
                Laura, que empieza a sospechar que en la casa hay algo que amenaza su familia.
        </descripcion>
        <valoracion>4</valoracion>
        <vendido>no</vendido>
        <valorado>no</valorado>
        <precio_blueray>11.99€</precio_blueray>
        <precio_dvd>9.99€</precio_dvd>
    </pelicula>

</catalogo>